<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://SpookerV5.github.io</id>
    <title>Lenger的后花园</title>
    <updated>2021-03-20T08:17:18.949Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://SpookerV5.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://SpookerV5.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>如果是你的话，一定没问题</subtitle>
    <logo>https://SpookerV5.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://SpookerV5.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Lenger的后花园</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[β-《凉宫春日系列》读后杂谈]]></title>
        <id>https://SpookerV5.github.io/post/v-lesslessliang-gong-chun-ri-xi-lie-greatergreater-du-hou-za-tan/</id>
        <link href="https://SpookerV5.github.io/post/v-lesslessliang-gong-chun-ri-xi-lie-greatergreater-du-hou-za-tan/">
        </link>
        <updated>2021-02-15T06:11:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>我对普通的人类没有兴趣，如果你们之中有宇宙人、未来人或超能力者，请尽管来找我玩吧！以上。</p>
</blockquote>
<p>以下内容不含与主线相关的明显剧透，可以放心食用（</p>
<hr>
<iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width=530 height=86 src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=32451609&auto=0&height=66"></iframe>
<p>关于我对小说本身的理解全都在 α-《凉宫春日系列》读后杂谈 中，本篇读后杂谈，因此真的更像是我的感想，记录于此，希望随着年龄的增加，自己也能对这部系列作品有更深刻的感受。</p>
<hr>
<p>掀起轻改浪潮的现象级作品、新世纪改变业界的动画作品、曾经号称一亿人的作品，《凉宫春日系列》。在系列第一本小说首次出版的 17 年后，在初版动画放送的 15 年后，我终于接触到了这部作品，而我首次知晓这部作品的契机，是高中时期习题册下的摘句，现如今我已忘了句子为何，只记得引用自《凉宫春日的忧郁》，这个名字在当时给我的神秘感至今犹存。谷川流在作品命名上很有特色，一般为 凉宫春日的 OO ，而后面的词 OO 一般是有误导性的贬义词。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://img.rruu.net/image/602a0e1b296b1" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>从外貌来看，这个系列其实就是青春校园恋爱喜剧，但其设定的前卫大胆即使到如今也能让人拍案叫绝。</p>
<p>宇宙人、未来人、超能力者、神、普通人</p>
<p>棒球、七夕、合宿、学园祭、探险、寻宝、拍电影</p>
<p>幻想、推理、爱情、成长 ...</p>
<p>谷川流巧妙将其融合，并用简洁而有趣的语言叙写，带来了欲罢不能的阅读体验，我基本开始阅读后以每天近一本的速度阅读，前后花了 3 周，为其中几本做了手写笔记，总之，开始了就停不下来！而京都动画的改编也使人物形象变得更加丰满，尤其是 06 版的乱序和 09 版对漫无止境的八月的制作，使得凉宫系列成为了校园系动画独特的存在。</p>
<p>最重要的是，从凉宫春日身上，可以得到共鸣。</p>
<p>如果从世俗的眼光去看凉宫春日这种人，那么得到的答案一定如此：她不过就是一个自以为是而又不甘平凡且中二的少女罢了。我想在日常的生活中，这种人的行事风格会被很多人所厌恶的吧。喜爱制定规则，而又厌弃遵守规则，讨厌冒险的行为，却从内心喜爱着冒险，这不就是处于青春期的高中生的思想吗？凉宫春日的任性其实也就是我在青春期所想要的吧，对于团长，如果正处于青春期的高中生，大概很难不引起共鸣，打造自己的社团，不想顾及他人感受，只想去做自己喜欢的事，让世界一定要以自己的想法运作，否则就去改变这个世界！</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://img.rruu.net/image/6029fbc6da182" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>可是果真如此吗？现实中又是如何呢？还记得最初的团长吗？在没有遇见阿虚之前，团长的所作所为在他人眼中都是古怪的，团长几乎连朋友都没有，因为根本没有人可以理解她。而现实中的我，虽说并不是没有朋友，但也有过属于我的孤独和忧郁，有过认为一切都很无聊的体验，想必在遇见阿虚前的春日，也有着她的忧郁。</p>
<blockquote>
<p>“在那之前 我一直认为自己是在某一点上有特别之处的人，和家人在一起很开心，特别是我所上的学校 我所在的班级，我一直认为那是由世界上最有趣的一群人组成的，但是那时我终于注意到并非如此，班上发生的我认为是世界上最有趣的事，也只不过是在日本各处的学校中都发生过很多遍的小事而已，从日本全国人的角度看来只不过是很普通的事而已,察觉到这一点之后 我突然觉得我周围的世界仿佛褪了色一般，不论是晚上刷牙睡觉,还是早晨起来吃早饭,一想到这是到处都有的 大家都在做的日常之事,不论什么事都会马上变得无聊起来。“自己那个有趣的日常，仅仅只是无数个普通家庭的日常。”</p>
</blockquote>
<p>如果是你的话，会怎么做呢？在现实中，想要改变生活谈何容易，必须放弃自己所熟悉的日常，放弃自己以往的生活方式，要将自己的想法传递给他人，要忍受孤独融入新的圈子，要争强好胜，这样所得到的，可能也只是生活的一点点改变罢了。选择妥协，选择忽视自己的感受，选择视而不见，选择接受是自己的问题，这是更加“正常“的处理方式吧。</p>
<p>可是凉宫春日不愿接受这个沉闷的世界，想要让这个世界热闹起来。</p>
<blockquote>
<p>他又重说了一遍，教室的气氛终于恢复了正常。虽然这种正常是春日最讨厌的!</p>
<p>或许，人生就是这样吧。</p>
<p>但，老实说我内心某处真的很羡慕春日的生活态度。</p>
<p>她总是非常渴望有朝一日能跟我早就放弃的超现实生活邂逅。而且她的做法都非常积极。</p>
<p>光是等待，机会是不会凭空而降的，既然如此，就主动呼唤他们吧!所以，她才会在校园里画白线、在屋顶涂油漆，以及到处贴纸符。</p>
<p>唉呀!</p>
<p>我是不知道春日何时开始做这些会让人觉得她是某种狂热份子的怪事，因为空等待是不会有任何收获的，不如主动搞一些奇怪的仪式来召唤他们，没想到最后遗是一无所获，所以春日才会老摆出一张想要诅咒全世界的表情吧……?</p>
<p>...</p>
<p>「如果没有，自己组一个就好啦!」</p>
<p>「什么啊? 」</p>
<p>「社团啊!」</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://img.rruu.net/image/6029fbc6c45b8" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>老实说，我羡慕凉宫春日，她可以仅凭一人之力让生活变得有趣起来，她的生活其实是我想要的生活的模样。回想起自己的高中时光，记忆全是漫长的考试、繁杂的作业，为了考上所谓 985、211，满足由成人所制定的剧本做一个努力学习的学生，压抑自己对除了考学以外世界的向往，日复一日地做着同样的无聊的事，疲于应付不喜欢而又不得不接受的所谓同学友谊，为了成绩焦头烂额。当回想高中生活时，我总觉得缺失了什么重要的东西。我对周边世界的漠不关心，看似合理，而这才是现在的我所认为的最不合理的地方！</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://img.rruu.net/image/6029fab4aaff8" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>但对于这没有生气的高中生活，现在的我却也如同 1096 一样感到怀念。虽然没能像春日一样将自己的高中生活变得热闹起来，虽然和高中同学的关系大多一般，虽然最后所前往的大学也不是自己最开始想要的那所，但想起那个努力听课的自己，想起每周在书店游荡寻找《格言》、《意林》和备考时寻找《试题调研》的自己，想起默默一个人在出租屋写着做不完的假期作业的自己，想起偷偷在父母不在时看《千与千寻》的自己，那种奋力学习而又忙里偷闲的时光再也不在了，倒也无限感慨。</p>
<p>现在的我已在大学，对于未知和冒险的向往却也越来越淡，转而变得更加实际了，不如说这就是成长吧，改变世界的想法逐渐被顺应世界的想法取代，可我还会为自己曾经的中二的大胆的想法所感动，而凉宫春日系列也逃不过所有青春校园小说的那个最终的结局吧。所谓的成长，也是离别的代名词，不过团长即便是长大了，也一定还是一如既往的想要改变生活，让世界热闹起来吧。</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://img.rruu.net/image/6029faf1e0064" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>听说凉宫系列的新作与前作相隔了 9 年，那么我想第一批看凉宫的人大概已经工作甚至结婚有了孩子了，虽说现在这个系列已成时代的眼泪，不过那份感动犹存。现在的我，倒有些羡慕漫无止境的八月了。夏天破旧空调里吹出的风，那未曾被雾霾掩盖的无限的蔚蓝，永远都是暑假的岁月，漫长的八月，悄然已成回忆。</p>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="https://img.rruu.net/image/6029fbc4f362e" alt="" loading="lazy"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="7"><img src="https://img.rruu.net/image/6029fed20d0b1" alt="" loading="lazy"></figure>
<hr>
<p>想写的还有很多，但一时间也不知从何下手，凉宫系列给我的感动来自于即视感。总之，高中生活，哦不，所有阶段的生活，不应是一成不变，不应是毫无生趣，在短暂的时光里，如果想去做什么改变的话，不妨开始吧，说不定也可以像 SOS 团一样，真的让世界热闹起来，即便无所得，至少可以留下值得自己骄傲的回忆。</p>
<figure data-type="image" tabindex="8"><img src="https://img.rruu.net/image/602a05d429c28" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>说起来谷川流也似乎找到了写作的灵感，在去年也推出了新作，不过从新作里看不出完结的影子，凉宫看来还可以陪伴我们好长时间，现在所需要的就是等待了，等待谷川流的下一本，或者等待京都新的剧场版也说不定，世界啊，你也一定可以再等等的。</p>
<figure data-type="image" tabindex="9"><img src="https://img.rruu.net/image/602a0e1b6de1b" alt="" loading="lazy"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="10"><img src="https://img.rruu.net/image/602a0e1b6247a" alt="" loading="lazy"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="11"><img src="https://img.rruu.net/image/602a0e1b641d4" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>God knows</strong></p>
<iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=3108239&bvid=BV1is41127yv&cid=4886757&page=1" 
scrolling="no" border="0" frameborder="no" 
framespacing="0" allowfullscreen="true" 
style="width:700px;height:480px"> 
</iframe>
<p><strong>SOS 团舞</strong></p>
<iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=53358431&bvid=BV1n4411L7vM&cid=93353229&page=1" 
scrolling="no" border="0" frameborder="no" 
framespacing="0" allowfullscreen="true" 
style="width:700px;height:480px"> 
</iframe>
<p>夏天，就要来了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[α-《凉宫春日系列》读后杂谈]]></title>
        <id>https://SpookerV5.github.io/post/a-lesslessliang-gong-chun-ri-xi-lie-greatergreater-du-hou-za-tan/</id>
        <link href="https://SpookerV5.github.io/post/a-lesslessliang-gong-chun-ri-xi-lie-greatergreater-du-hou-za-tan/">
        </link>
        <updated>2021-02-10T16:21:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>我对普通的人类没有兴趣，如果你们之中有宇宙人、未来人或超能力者，请尽管来找我玩吧！以上</p>
</blockquote>
<p>以下内容涉及严重的剧透，推荐在了解此系列内容后阅读，或者您可以阅读 <a href="https://spookerv5.github.io/post/v-lesslessliang-gong-chun-ri-xi-lie-greatergreater-du-hou-za-tan/" target="_blank">β-《凉宫春日系列》读后杂谈 </a></p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>我对普通的人类没有兴趣，如果你们之中有宇宙人、未来人或超能力者，请尽管来找我玩吧！以上</p>
</blockquote>
<p>以下内容涉及严重的剧透，推荐在了解此系列内容后阅读，或者您可以阅读 <a href="https://spookerv5.github.io/post/v-lesslessliang-gong-chun-ri-xi-lie-greatergreater-du-hou-za-tan/" target="_blank">β-《凉宫春日系列》读后杂谈 </a></p>
<!-- more -->
<hr>
<p>在 2020 年 12 月到 2021 年的 1 月，期末考试结束后，我的第一件事就是用 Kindle 去读我一直久闻大名而又未曾打开的《凉宫春日系列》。由于谷川流在《直观》前的长期不更新，凉宫的讨论在国内远不能让人想象这部轻小说在 10 年前有着“一亿人的凉宫”的称号，不过也正得益于此，我可以在不被剧透的情况下阅读。</p>
<p>就我自己而言，我曾看过的轻小说有《游戏人生》和《物语系列》，可以很明确的感受到谷川流独特而又高超的写作风格。谷川流没有西尾那么话痨，也没有榎宫祐那么绚烂而又直接的道理描述和世界设定，一切在谷川流笔下的故事会以自然流畅的节奏展开，用读者可以立刻理解的方式描述。谷川流的文笔老练得当，在抛出设定之前会不断铺垫，最终理所应当的给出问题的答案。老实说，《游戏人生》和《物语系列》，读完一遍后，我很难记住细节，但是《凉宫春日系列》的很多细节可以历历在目，不过这也有可能是因为《凉宫春日》的人物其实并不多，而每本书中的主要活动人物也就只有 SOS 团众和顶多像《惊愕》里外加的伪 SOS 团及资讯统合思念体的3位，而且这些人物的立场非常鲜明，加上作者采用以阿虚为第一人称视角叙述故事，就让读者的代入感更加强烈。</p>
<p>在 S1 论坛中，有非常详尽的将《海伯利安》和《凉宫春日系列》结合分析的文章 <a href="https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1103112-1-1.html">凉宫春日的陨落 ，一场隐藏在中学生日常表象下的阴谋</a> ，这篇凉学长文的脑洞令人叹为观止，如果您读完了这个系列，非常建议阅读这篇文章，可以了解故事的内核和人物的详尽分析，甚至得到故事未来的走向。我没有读过《海伯利安》，所以在看这个系列时，我想到的是看过的EVA，长门对应的是绫波丽，古泉对应的是渚薰，凉宫春日对应的是明日香，至于阿虚对应的是真嗣，不过也是似乎有些牵强。总之，由于只是想写一篇读后感式浅薄的杂谈，所以可能会有很多错误，请不遗余力的批评指正。</p>
<h2 id="凉宫系列内容回忆">凉宫系列内容回忆</h2>
<blockquote>
<p>老实说，要到几岁才开始不相信圣诞老人的存在…… 这类无聊的话题对我而言，根本不痛不痒的。不过，讲到我从几岁起开始不相信圣诞老人就是那个穿着红衣服的老公公时，我能确定地说，我根本打从一开始就不相信。</p>
</blockquote>
<p>这段文字是凉宫春日整个系列的开篇，从开篇我们就可以看出阿虚的角色定位了，那就是对一切的吐槽，而这也是凉宫春日系列的精髓（大雾），诸如此类的吐槽即使是在阿虚差点在朝仓凉子手上毙命时也不会停止。然后是未来人，外星人，超能力少年，还有能够随心所欲改变一切而自己又不明真相的凉宫春日，组建了致力于让世界热闹起来的 SOS 团，作者的设定即使是在现在也是非常少见的，而基本的故事也就自此开始。<strong>忧郁篇</strong>是一切的起点，交代了 SOS 团的由来。<strong>叹息篇</strong>讲的是春日拍电影的过程，SOS 团员之间的感情也得到了加深，<strong>烦闷篇</strong>的3个故事都为发展埋下了很深的伏笔，《竹叶狂想曲》的时间背景和消失篇甚至阴谋篇直接相关，《神秘信号》出现的喜绿学姐也是资讯统合思念体的与长门也有感情的设定至关重要，影响到了消失篇甚至于分裂篇，而《孤岛症候群》更是为古泉的推理秀准备了舞台。<strong>消失篇</strong>主要是长门的故事，统合思念体也会因为自身的 BUG 出现问题，而阿虚终于也不再是只会依赖他人的力量去解决问题。<strong>暴走篇</strong>最知名的便是《漫无止境的八月》，所以一定要写完暑假作业啊喂，《射手座之日》讲了玩电脑游戏，而《雪山症候群》个人认为是全系列最精彩的章节，巧妙地把欧拉定理和天盖领域的空间结合，而最后回到现实的过程更是令人激动无比，谷川流可能很难再达到那种流畅的行文状态。<strong>动摇篇</strong>主要以日常为主，讲了学园祭，1069 学姐的电影，目睹长门庞大信息的示爱者，古泉的推理秀和 1096 的办事拜托。<strong>阴谋篇</strong>是重要的主线，且谷川流至今也没有把埋下的坑填上，讲述的是阿虚遇见8天后穿越时间而来的1096学姐，并完成一系列既定事项的事，此篇中关于可以得到更多未来人的信息，同时也在暗示故事正迅速发展。<strong>愤慨篇</strong>《主编 一直线》讲春日做文学部刊物主编，其中长门的文章内容含有很多隐喻，这也是和直观篇中《鹤屋学姐的挑战》有些类似的 meta 小说形式，谷川流日常放飞自我，而《Wondering Shadow》是资讯生命素子作怪，似乎长门在隐瞒的事又多了一件。<strong>分裂篇与惊愕篇</strong>前后可以放在一起，佐佐木登场，伪 SOS 出现，世界由渡桥泰水的一通电话一分为二，而渡桥泰水是春日的分身，目的是阻止藤原的改变历史计划，即将春日的力量通过周防九曜转移给佐佐木，最终世界线合并，藤原的计划失败，阿虚在时间跳跃中还见到了大学时期的春日（发糖！）。</p>
<blockquote>
<p>草皮另一头有座钟塔般的建筑，还有让北高相形见绌的现代化校舍。走在路上像是学生的人群都比高中生成熟得多，这里想必是某座大学的一角。风很暖和，还是春天吗……</p>
<p>能在短时间推敲出那么多，我的表现已经很出色了吧。可是一想到自己为何在此出现，我又头痛起来。</p>
<p>“怎么啦，阿虚？”</p>
<p>熟到不能再熟，这辈子根本没必要多花力气辨认的女声从上方落下。</p>
<p>瘫坐在地的我抬起头来。</p>
<p>“春……”</p>
<p>我说了一个字就整个傻住，连揉眼都忘了。</p>
<p>略为成熟的春日就在眼前。头发比我记忆中的长了些，身上穿的好像是春装，色彩轻柔。披在肩上的针织小外套真的很适合她。不对，什么成不成熟，我认识的春日才刚升高二耶。</p>
<p>可是我怎么看，这个春日都是几年后的模样，看起来——呃，该怎么说呢……对啦，就是里里外外都有所成长了。</p>
<p>“你到底怎么了啊……”</p>
<p>“春日”端出陪笑式的微笑，我突然一阵晕眩。</p>
<p>“阿虚，你把以前的制服拿出来穿，是想做什么呀？……咦，你怎么好像变年……咦？”</p>
<p>话没说完，春日就像是有人喊她似的转过头去。</p>
<p>“咦？”</p>
<p>视野再次发黑。</p>
<p>的确有人喊了春日，春日也讶异地对那人应了些“是怎样？怎么那边也……”之类的话，接着又转头回来。</p>
<p>“咦？”</p>
<p>那应该是错愕的表情吧。</p>
<p>但这时，我的意识迅速淡去，站在草皮上的春日远离了我，像某种摄影技巧一样。我们都没动，只是距离拉远，接着黑暗从两侧逼来。那是一道门，时间的意念要将我带回应在位置所开的门。</p>
<p>当黑墙完全闭合之际，我看到春日的唇织出了几个字。</p>
<p>——阿虚，改天见。</p>
<p>凉宫春日温柔地微笑道。</p>
</blockquote>
<p>最后的 “完全新作” <strong>直观篇</strong>，其实前两个故事都是附在画集中的，《随机数列》和《七大不可思议Overtime》甚至《鹤屋学姐的挑战》都可以理解为独立于本传的外传了，《随机数列》讲的是 SOS 一行人在祭奠参拜神社，而那个数字的质数分解答案是：61，71，179，这个是古泉的个人信息。而《七大不可思议Overtime》中，推理社和T首次登场，在《鹤屋学姐的挑战》中，T更是联合鹤屋学姐，对SOS进行了挑战，谷川流再次过了把 meta 小说的瘾，最终解开了这一关于后期奎因问题的推理，同时又埋下了DNA计算机的坑XD。</p>
<h2 id="凉宫系列的伏笔">凉宫系列的伏笔</h2>
<p>终于结束了冗杂的回忆了，老实说我对一些细节的理解也不够深入，但是对于不理解的地方却记忆犹新XD，下面就盘点一下凉宫系列中目前悬而未解的几个大坑并分析一下，当然了，这些都只是猜测，天知道谷川流的真实想法。</p>
<h3 id="未来人藤原与1096之谜">未来人藤原与1096之谜</h3>
<p>藤原早在动摇篇便已出现，他来自未来，而他在惊愕篇中的目的是改变历史，而他改变历史的原因回想起来是达成 1096（大）是他姐姐的未来。</p>
<blockquote>
<p>”当然能变，只是你办不到而已，无论是我还是这里的哪个人都不行．但是凉宫春日却拥有那种力量，只要运用她的能力，就能完全更新我经历过的一切时空间信息。”</p>
<p>“从现在一直到未来的时空连续体也能完全、完美地改写。那是一次修正所有无限连续的时间平面，不是逐一修补那么简单啊！”</p>
<p>“我……我不想失去你啊……姐姐。”</p>
<p><strong>“我想未来是能够改变的，就连不让未来改变的行动也是。”</strong></p>
<p>“就是为了现在这一刻。时间是由当下的瞬间、剎那的光阴堆积起来的，所以只要让构成‘现在’的要素一直到未来都不断变化，一层一层修正时间平面就够了。”</p>
<p>“当然可能。我说过很多次了，只要利用凉宫春日的能力就办得到。”</p>
<p>“那样就能一口气改写从这个时间平面到未来的整段时空连续体，中间的历史无关紧要。只要我们的未来能立定这段时空，以后多的是时间回览过去。”</p>
</blockquote>
<p>当然藤原的计划理所应当的失败了，直接领了便当，藤原不会再在这个时间平面出现，但是对于未来人还有很多未解之事。首先如果历史会被修正，为何会存有藤原这种未来人的存在？他的诞生绝不是如此简单，未来的走向在未来人也不清楚的情况下，1096 进行时间旅行的目的真的只是维持自己的未来不被改变吗？藤原泄露了重要的信息，未来人回到过去一般是修复 TPDD 造成的时间平面的痕迹，但1096（小）的任务却不同，而这有别于一般的任务到底又是什么呢？目前我的猜测是未来人在观测凉宫春日的同时，有着改变未来的目的，他们可能并不是在维持自己的未来，而是他们的未来发生了不可抗力的事，让他们不得不回到过去。</p>
<p>而 1096 对古泉的机关的谨慎和对长门的恐惧更是表明在未来他们的关系可能是完全敌对的，对于古泉，未来人谨慎的原因大概是机关所做的是维持现状，而如果我的假设成立，未来人是不可能满足于一直维持现状的。对于资讯统合思念体的外星人势力，未来人恐惧的原因不言自明，他们对于人类而言可以变为恐怖的存在，而在未来可能真的存在着如同凉宫春日所拍的电影剧情，外星人对地球进行了入侵。</p>
<p>忽然想起关于未来人藤原的另一伏笔，在他于阴谋篇中初登场时，他拿着记忆棒。在记忆棒里的究竟是什么资料，藤原非常直接的表示这是既定事项，将记忆棒交给了阿虚，可见里面的内容关乎到所有未来人的存在，可能那是时间旅行理论的重要资料。如果在我之前的假设下，未来的走向只有一个，因为无论如何未来都会被修正，那么藤原和 1096 一定在未来是认识的，而这个藤原的年龄比1096（小）要大，似乎证明藤原未来穿越到过去的时间比 1096（小）穿越到过去的未来时间晚，那么如果他的目的是得到有1096的未来，这显然矛盾，所以可能是发生了什么事，让藤原未来的 1096 消失，（现在的 1096（大）来自被 1096（小）改变后的未来，所以会不认识藤原，这可能是 1096（小）的未来的人们计划的一部分，那么藤原的未来在藤原时空旅行后可能已被改变），而如果 1096 是藤原的姐姐，那么未来到底发生了什么让他失去了姐姐？因为信息过少，无法判断。当然，简单的理解为存在多个并行走向的未来亦未尝不可。</p>
<p>只有藤原受伤的世界诞生了呢XD</p>
<h3 id="鹤屋学姐和t的种种谜团">鹤屋学姐和T的种种谜团</h3>
<p>鹤屋学姐是 SOS 团的名誉顾问，她的身份是鹤屋财团的大小姐，所以能够让 SOS 团真的从那件文学社活动室走出来为我们上演一个个推理故事，而古泉在阴谋篇中透露，机关的主要赞助商就是鹤屋财团，所以可见鹤屋学姐的分量非同小可，而且她可以分辨出阿虚与他一样是普通人，从消失来看，她要比所有人更早认识未来人 1096（小），而她的性格上与凉宫春日相似，目前尚不知道她对古泉和长门的态度，而在最新作中，她更是和推理社的 T 早已认识，为 SOS 团制造了推理挑战...难以想象鹤屋学姐对 SOS 团的真相毫无关系。</p>
<p>在直观篇中，从阿虚的分析来看，如果T和鹤屋真的被植入了 DNA 计算机，那么这个算是重大的伏笔，可能谷川流的下一本书就要由此展开了。同时谷川流在直观篇中难能可贵的回忆起了他曾经埋下的坑：</p>
<blockquote>
<p>這時，我腦中敲起警鐘。<br>
那個怎麼看都是個金屬片的髮夾型收音裝置，很難相信是現代科技的產物。拿它對不知情的人解說，也無法輕易取信吧。而那個人或許會這樣說──<br>
簡直像 OOPArts 一樣（註：指不明的文明製造的古物）。<br>
讓我想起今年二月中，我被春日準備的假藏寶圖耍得團團轉的事。<br>
當時，我請鶴屋學姊上山挖挖看某個地方，結果她挖出一個東西，給我看照片。<br>
那個約十公分長的金屬棒據說是由鈦銫合金構成，用途不明，已埋藏三百多年。<br>
近期內將會用到那根金屬棒──<br>
這會是前兆嗎？<br>
「不，應該不是。」</p>
</blockquote>
<p>这根金属棒可能本来属于未来人，这就可以理解未来人 1096（小）为何与鹤屋相识，鹤屋家族极有可能与未来人曾经有联系，如此看来， DNA 计算机，这必然与未来人有着密切联系，那么T和鹤屋真的还如古泉说的是”普通人“吗？</p>
<blockquote>
<p>能當 T 是普通人吧。<br>
「應該可以。」</p>
</blockquote>
<p>这种含糊其辞的表达令人怀疑古泉你到底是不是 SOS 团内的卧底？！在鹤屋的第三个故事中，鹤屋与T的家族的关系非同一般，T的哥哥目前和T不在一起，而能登部 take 尚先生是个科学家，我们还注意到这次挑战是推理社社长一手发起，那么关于凉宫春日一直寻找，篇目中一直未出现的异世界人，可能就在上述人之中，而T的哥哥的嫌疑目前看来最大，或者T和他哥哥根本也都是异世界人吧（<s>原神警告</s>）。但是说到异世界？在凉宫系列中什么是异世界？目前无从得知。当然阿虚是异世界人的可能性也是有的啦，或者有时候我在想我们读者是不是就是谷川流所想表达的异世界人呢？呀嘞呀嘞，扯远了。</p>
<p>总之，如果以上成立，鹤屋就同时把握着机关、未来人、异世界人（不确定）的未来，而如果果真存在异世界人的话，他们的目的可能是回到原来的世界，这大概也而要依靠春日的力量。</p>
<p>世界果然变得更热闹了呢。</p>
<h3 id="有关资讯统合思念体和天盖领域">有关资讯统合思念体和天盖领域</h3>
<p>资讯统合思念体，虽然从长门给我们带来的印象来看似乎很值得信任，但她背后的派别是主流派，为寻找自律进化的突破，思念体对人类产生了兴趣。关于思念体，S2 论坛大佬的分析非常深入，看完后发现在未来人类与资讯统合思念体对立，这也可以解释1096对长门的害怕。稳健派喜绿学姐，在惊愕篇中作为监视人不加干预，而激进派朝仓凉子则直接挑战周防九曜，可见思念体内部也存有分歧，这可能是未来人类所利用的特性，细思极恐的是，凉宫春日的电影中，长门是邪恶的外星人······</p>
<blockquote>
<p>长州藩，是日本<a href="https://baike.baidu.com/item/%E6%B1%9F%E6%88%B7%E5%B9%95%E5%BA%9C/3304259">江户幕府</a>时期的一个藩，属于<a href="https://baike.baidu.com/item/%E5%A4%96%E6%A0%B7%E5%A4%A7%E5%90%8D/133177">外样大名</a>。位于日本<a href="https://baike.baidu.com/item/%E6%9C%AC%E5%B7%9E%E5%B2%9B">本州岛</a>最西端，长州藩包含令制国中的<a href="https://baike.baidu.com/item/%E5%91%A8%E9%98%B2%E5%9B%BD">周防国</a>和<a href="https://baike.baidu.com/item/%E9%95%BF%E9%97%A8%E5%9B%BD/3736461">长门国</a>。</p>
</blockquote>
<p>从命名上来看，天盖领域与思念体为同类，但天盖领域的能力更加可怕，几乎是压倒性的，可以预见思念体和天盖领域日后必然有所冲突，目前尚不知天盖领域的下一步目的，会不会又与佐佐木有关？这也是谷川流所未补的大坑。有观点认为天盖领域为高维生物，也很有道理，恐怕读者也是高维生物的代表了吧XD。</p>
<h3 id="神秘的机关">神秘的机关</h3>
<p>古泉明显是作者的亲儿子，从推理的能力来看谷川流明显有意把古泉设立为侦探的形象<s>满足自己写侦探小说的愿望</s>，谷川流在访谈中也表达过自己最想成为古泉那种人的意愿，而且还在《凉宫春日的观测》中明确表示在这一系列中希望人类最强</p>
<blockquote>
<ol start="5">
<li>外星人、未来人、超能力者、异世界人之中，您认为哪个最强？</li>
</ol>
<p>——虽然具体哪个最强还得看以何作为基准，不过我总归还是觉得人类最强。</p>
<ol start="10">
<li>您认为您最像 SOS 团里的谁？</li>
</ol>
<p>——不仅限于 SOS 团的话，大概是谷口。虽然理想是古泉，不过我好像承担不了他那种立场。</p>
</blockquote>
<p>而机关据 1096（大）所说，是由古泉一手创办的，目前机关的已知人物有森小姐、新川先生和和多丸兄弟，机关也存在橘京子一派的对立机关，不过能力看来远远小于机关。凉宫春日所有的经费来源似乎都来自于机关和阿虚（雾），而机关的目的看来是维持现状，所以机关仍似乎是解围的工具人，但令人在意的是鹤屋家族在机关的领导地位，鹤屋家族的目的尚未清晰，想必机关很快就会有所动作。</p>
<h2 id="谷川流状态及新作杂谈">谷川流状态及新作杂谈</h2>
<p>从直观篇中可以看出谷川流又有了新点子—— DNA 计算机，可以预见下一本必将围绕此展开。新作里加了T、推理社，而主线的回收也只是提了一下，几乎可以当番外阅读，但是可以明确地感受到谷川流的文笔好了很多，对于风景的描写，对于第一人称视角人物的刻画，都可圈可点。</p>
<p>谷川流在后记中也提到了京都动画的事，时过境迁，这对作者来说恐怕有些伤感，对我们读者也是如此。</p>
<p>“夏天就要来了。” 这是直观篇的结尾。</p>
<p>那么，我们下次再见！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020年度总结]]></title>
        <id>https://SpookerV5.github.io/post/2020-nian-du-zong-jie/</id>
        <link href="https://SpookerV5.github.io/post/2020-nian-du-zong-jie/">
        </link>
        <updated>2020-12-24T04:57:35.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>1月：大一上结束，考试后回家</p>
<p>2月：过年，期间疫情爆发，应该没做什么的</p>
<p><s>其实还是有做什么的 XD</s></p>
<p>从酷友那里购入日版有锁 iPhone SE（￥300），然后探讨了越狱的方法并成功啦！然后发现可以邮件解锁，血赚！iOS搞机成就达成！（虽然快递等了我2周多TAT）</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://i.loli.net/2020/12/24/RQynLX5hskMzge6.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>买了吼姆啦的手办，黑丝brbr</p>
<p>在家里翻到了两台相机，目前还在吃灰，不过会用的吧...</p>
<p>3-5月：迫于疫情被逼无奈在家学习，这期间各种划水（x</p>
<p>6月：返校了，迎来的是平均每 2 天来一次的考试TAT，而且最后感觉考的也一般，GPA降了 0.1</p>
<p>购入 iPad Pro 10.5 + Apple Pencil，花了 3000，二手，很好用，而且 120Hz 的观感提升真的不是一点半点</p>
<p>7-8月：暑假，这一个暑假奉献给了练车，用42天从科目一开始一路顺风拿本，非常幸运！</p>
<p>然后试着学了一点 Python 爬虫，<s>虽然目前好像并没有什么用</s></p>
<p>9-12月：大二上学期</p>
<p>学习，在比较卷的学院还真是可怕！</p>
<p>不过整体感觉已经好起来了，<s>当然是幻觉</s></p>
<p>错过了很多竞赛机会，比如数模啊，机器人队啊，电赛啊啥子的，不过感觉大二的我还没有足够能力，组队了也是打打杂吧</p>
<p>这期间参加了 51单片机 的培训，不过感觉自己划水了，所以现在努力重新学习</p>
<p>参加了学院的老带新活动，学弟学妹还真是很有朝气，希望他们一年后能成为大佬</p>
<p>购入初音的泡面压和心心念念的 fufu，葱葱人充值信仰 upup！</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://i.loli.net/2020/12/24/gByOeZzhX6oS9NM.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://i.loli.net/2020/12/24/aT8ZJvoMnj4QILY.jpg" alt="来吃你家大米啦！" loading="lazy"></figure>
<p>和酷友py购入 MacBook Air 2013中（￥1500），和 AirPods 一代（￥330）苹果生态初步形成，iCloud 同步真的很好用！笔记 iPad 记马上可以用 MacBook 看，复习的效率提升了很多，虽然大果粒屏确实名不虚传TAT</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://i.loli.net/2020/12/24/xKG6ND5CTjcmXnO.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>换手机啦！Samsang A70 → Realme Q2，终于用上了 5G！Realme 的系统很简洁，就是 天玑800u 的拍照真的是硬伤，似乎是联发科通病。</p>
<p>等待了很久的《凉宫春日的直观》终于到手了！</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://i.loli.net/2020/12/24/wQkaxZM4JOSolIB.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>努力画了张长门有希！</p>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="https://i.loli.net/2020/12/24/YbKkUG79E1qslZx.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>以上基本是 2020 的一些重要记忆了。</p>
<hr>
<p>2020 年从哪一个方面来看都是不太寻常的一年，这一年有疫情，有美帝的制裁...上半年因为疫情只能在家里上网课，下半年作为中外合作学院，院里面的美方老师也是只有用Cisco在线授课，今年其实在家里和宿舍里学习了大学一半的课。不得不说在线上课的弊端还是很明显的，人似乎做事需要仪式感，而在家里和宿舍里则完全没有这种感觉，导致了效率的下降。</p>
<p>2020 不能说是很顺利的一年。在这一年里，错过了很多机会，院里的大佬们即使在家里也可以学习得很用心，在学校则更不例外，比如在暑假我练车时，他们参加了校内数模培训。学院的德育奖学金（￥10000），要求体测成绩要在 80 分以上，所以也是无法申请。室友有加入了机器人队的，有加入国创且顺利答辩的，而我加入的项目才刚刚起步。</p>
<p>2020 也并非毫无收获的一年。四级通过，驾照拿到，同时还获得了 AHA 急救证书，收获颇丰。等待了很久的凉宫出了新作，难忘看到谷川流对京都动画的感谢时那种感动，同时宿舍的桌面上也是多了许多东西，机械键盘啦，耳机啦，按摩仪啦，幸福感提升了不少。</p>
<figure data-type="image" tabindex="7"><img src="https://i.loli.net/2020/12/24/oragpy41hzWlQFd.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>写到这里忽然不知道写写什么了，这么一看 2020 自己似乎没什么成长？也并不是如此。成长始终是潜移默化的事，自己很难察觉，而自认为最大的成长是我已不再对未来迷茫。在大一时，我曾不停的问自己几个问题：</p>
<pre><code>我为何要在学院里努力学习？
为何我时常感到寂寞与不合群？
我今后到底想从事什么工作？
</code></pre>
<p>现在这些问题都一一得到了我自己的理解和回答，果然与自己和解是最重要的。总结下来，这些问题的答案其实都很简单。</p>
<blockquote>
<p>你要做一个不动声色的大人了。不准情绪化，不准偷偷想念，不准回头看。去过自己另外的生活。你要听话，不是所有的鱼都会生活在同一片海里。——村上春树</p>
</blockquote>
<p>人各有志，有的人为快乐而活，有的人为信念而活，有的人为利益而活，还有为其他而活的人，就像下雨天的池塘，我们是雨滴，打落出涟漪，而其扩散并相互影响，但大家的最终目的是，为了自己的幸福。</p>
<p>我觉得以上已经可以回答我的前两个问题，而第三个，我觉得我会去国企吧，国家电网是个不错的选择。</p>
<p>希望 2021 的我，在实习的过程中有更多成长，所以来年的自己，加油！</p>
<p>附图：</p>
<figure data-type="image" tabindex="8"><img src="https://i.loli.net/2020/12/24/BRak5cC7HvmJ3WU.png" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[近况公告板&欢迎]]></title>
        <id>https://SpookerV5.github.io/post/jin-kuang-gong-gao-ban-andhuan-ying/</id>
        <link href="https://SpookerV5.github.io/post/jin-kuang-gong-gao-ban-andhuan-ying/">
        </link>
        <updated>2020-12-12T16:49:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>欢迎来到Lenger的后花园！</p>
<h2 id="欢迎">欢迎</h2>
<p>首次来的朋友请先看看<a href="https://spookerv5.github.io/post/about/">关于</a>页面！那里记录了我的一些简单的介绍</p>
<p>这是置顶的欢迎页面，同时会写一些我在做的事。欢迎订阅本站的 <a href="https://spookerv5.github.io/atom">RSS</a></p>
<p>作为刚刚起步的新站，我还在向<a href="https://spookerv5.github.io/friends/">大佬们</a>学习</p>
<p>有时候，我会在<a href="https://spookerv5.github.io/talk">说说</a>这里发言，可以来看看哦</p>
<h2 id="近况">近况</h2>
<h3 id="20211-20213">2021.1-2021.3</h3>
<p>呼，真的是发生了很多事的 2 个月，不过对于此大概也在逐渐习惯吧。在这两个月中，我大概的时间线如下：</p>
<p>因学院特色而延迟到 1.23 开始寒假 - 寒假于 2.28 结束 - 3.1 返校</p>
<p>关于我的实习项目嘛，目前进展好像稍微慢了点，主要是在寒假回家后以为自己可以学点项目有关的东西，结果不出所料的，或者是理所应当的学不进东西，不过好在返校后及时地与队友商量，结果意料之外的他们也划了水XD</p>
<p>其实在寒假呢，还是学了点东西的，比如报名了计算机二级，被迫找了小黑课堂的课来看，发现 Office 好像也不是啥好学的东西。不过好在返校前把 Word 和 Excel 的课都看完了 ← 不务正业</p>
<p>在寒假定的读书计划倒是意外完成了，至少读了一本对我真的有用的书 <a href="https://book.douban.com/subject/34836531/">《自我发展心理学》</a>。此书虽然初见认为又是所谓的常识心理的营销把戏，结果读完了还真的有了许多收获，对于自己和他人，我原本如此陌生，甚至觉得自己和他人的一些做法不可思议，但读完这本书后，感觉自己和他人，思想和行为，竟然变得亲切了起来，这种醍醐灌顶的感觉少见至极，倘若有谁在处理人际关系犯难，或者对自己产生迷惑感之时，我定会推荐此书。</p>
<p>然后寒假就像往常一样结束了，明年我就没有如此长的寒假了，按照这神奇学院的 COOP 计划，明年必是去公司实习了，公司实习生，额，大概是 996 加上过年 5 天假吧，害。</p>
<p>开学后忽然得知我们不用51单片机，而是用 STM32，而且画PCB板子要用到 Altium Designer，于是就B站找了教程2天学完 Altium Designer，不过 STM32 就没那么好学，于是买了正点原子的开发板学习，好在教授的研究生好心的给了我们上届的 PCB 项目文件与源码，大概复刻一遍的话很快就能把电机的控制器做出来的吧。</p>
<p>于是只能在寝室天天看网课学习了，感觉又回到了疫情期间，害，不过这次室友都在，对，都在打 LOL、彩六啥子的，咱只能戴上耳机努力学习了，对了，三星的 AKG 耳塞真的是隔音神器，非常贴合我耳朵，比啥降噪耳机舒服多了！</p>
<p>总之要忙起来了！还请努力！</p>
<h3 id="202012-20211">2020.12-2021.1</h3>
<p>由于学院按照美方的课程计划，现在的考试已经很少了，但是 <a href="https://baike.baidu.com/item/%E6%A0%A1%E4%BC%81%E8%81%94%E5%90%88%E5%9F%B9%E5%85%BB/8866593?fr=aladdin">COOP 实习</a> 即将开始，第一次是实验室的科研实习。</p>
<p>题目：超微汽车轮毂电机的电子驱动控制器编程与试验</p>
<p>简介：学习掌握 Keil C 单片机编程调试环境、Protel 电子设计软件的原理图和印刷版电路图设计方法；参照研究室现有的汽车电动轮电子驱动控制器设计资料，针对选定的一个超微汽车轮毂电机进行电子驱动控制器的原理图、印刷版电路图，购买电子元器件进行焊装，组装电子驱动控制器硬件；参照研究室现有的汽车轮毂电机电子驱动控制器设计资料和程序、进行电子驱动控制器单片机编程；对电子驱动控制器软件进行调试，实现控制；<br>
<img src="https://i.niupic.com/images/2020/12/13/96Uv.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>emmm，所以我目前在学习 51 单片机，开发板已购入，在B站找郭天祥的视频学习</p>
<iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width=330 height=86 src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=5299097&auto=0&height=66"></iframe>
<p>最近看了《凉宫春日的消失剧场版》（<s>巨长版</s> ），萨蒂钢琴曲《裸体歌舞》印象深刻，可能人们还是喜欢一切如故吧，心疼大萌神。<br>
<img src="https://i.niupic.com/images/2020/12/13/96Uw.png" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[院新媒体中心2020培训]]></title>
        <id>https://SpookerV5.github.io/post/yuan-xin-mei-ti-zhong-xin-2020-pei-xun/</id>
        <link href="https://SpookerV5.github.io/post/yuan-xin-mei-ti-zhong-xin-2020-pei-xun/">
        </link>
        <updated>2020-12-06T17:16:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="对新社员想说的">对新社员想说的</h1>
<p>by 新媒体2020学年技术部长   Lenger</p>
<p>首先，祝贺各位通过了面试，来到了新媒体大家庭！以下是学长总结的一些工作经验</p>
<p>注：以<strong>部长</strong>的安排为准 （不懂的问他就对啦）</p>
<h2 id="推文编辑">推文编辑</h2>
<p>我们使用的推文编辑器是秀米，网址是：https://xiumi.us/</p>
<p>建议在电脑使用Chrome浏览器编辑。在秀米编辑器上要注意色调、格式、标题等方面。</p>
<p>格式是：文字一般为<strong>14-15</strong>号，行距<strong>1.5倍</strong>，<strong>两边对齐</strong>，建议字体颜色为 <strong>深黑/黑色</strong>，注意<strong>段与段之间要空一行</strong></p>
<p>下面是上任部长的话，很受用：</p>
<blockquote>
<p>标题最好一行能够显示完，当然一些大型活动中活动名称、学院名称需要完整地显示出来，之后你们编辑的时候会给你们提出来的。格式可以参考xxx|xxx。</p>
<p>给推文封面选图的话要清晰的，把主要信息放在中间。</p>
<p>后期发现错别字可以在微信公众号平台进行修改（一篇只能修改5个字，不能添加字，也不能更改封面标题）。</p>
<p>你们在排版遇到问题的时候从这两个大方面思考：</p>
<p>1.简洁，别把太多不需要的东西呈现给读者。 2.读者的观感。</p>
<p>最后，你们一定要发送到手机上预览，手机上和电脑端进行预览有一些不同。</p>
<p>预览微信号（隐私原因佚名）</p>
<p>最后的最后！推荐的一些微信公众号：重庆大学（值得借鉴）、Vista看天下（了解当下热点）、新媒体课堂（新媒体运营技巧）、微果酱（新媒体运营技巧）、北美留学生日报（比较适合我们学院吧）、我要WhatYouNeed（很多引人深思的文章）、重庆大学学生会（值得借鉴）、共青团中央（很多新闻）、人民日报（很多新闻）</p>
</blockquote>
<h3 id="在编辑的过程中你可能会遇到如下问题">在编辑的过程中，你可能会遇到如下问题：</h3>
<hr>
<p>图片过大无法上传：貌似限制单个图片大小在10M以内，这里建议使用在线压图或百度类似网站：</p>
<p>http://www.zuohaotu.com/image-compress.aspx</p>
<hr>
<p>不会保存：Windows：Ctrl + S    MacOS：Command + S</p>
<hr>
<p>不会套模板：</p>
<p>在首页可以看到挑选风格排版，进入后选择另存给自己，在我的图文查看</p>
<hr>
<p>不会插入视频：由于微信的限制，在一篇推文里，只能插入腾讯视频的链接视频，且限制最多3个，所以如果视频太多可以将链接转为二维码图片</p>
<hr>
<p>不会制作左右滑动图片：</p>
<p>在图片-多图里可以找到你想要的模板</p>
<hr>
<h2 id="ps学习">PS学习</h2>
<p>这个...学长当年是自学的，<s>bilibili大学</s></p>
<p>这里推荐以下课程：</p>
<p>https://www.bilibili.com/video/BV1Xs411q7DW   doyoudo，及其详细</p>
<p>https://www.bilibili.com/video/BV1zs411o7o1     oeasy，学姐推荐的，很专业</p>
<p>https://www.bilibili.com/video/BV1Ms41137g2   冯注龙的课，很好笑！很轻松！</p>
<p>软件请在微信公众号<strong>DY软件管家</strong>获取，且用且珍惜</p>
<p>善用模板，会大大减少工作时间</p>
<p>这里推荐的字体下载：http://www.hanyi.com.cn/  汉仪字库，非商用可免费下载</p>
<p>推荐的模板网站</p>
<p>免费：http://sc.chinaz.com/psd/free.html  站长素材，免费的PSD很多</p>
<p>免费：https://www.psjia.com/  PS家园  应有尽有，非常好用！</p>
<p>付费：https://588ku.com/    千库网，VIP买断制</p>
<h2 id="pr学习">PR学习</h2>
<p>这个，我们的部长很厉害！学长还是比较喜欢直接魔改别人的插件和做好的转场doge <s>懒</s></p>
<p>Pr的课推荐</p>
<p>https://www.bilibili.com/video/BV1Ts411C7Yd    八百多万播放量，群众眼光是雪亮的</p>
<p>软件请在微信公众号<strong>DY软件管家</strong>获取，且用且珍惜</p>
<h2 id="迎新晚会等相关工作">迎新晚会等相关工作</h2>
<p>去年学长负责的是：门票、现场弹幕工作</p>
<p>现场要有直播，当时用的是b站的直播</p>
<p>弹幕和抽奖的话是一个叫弹幕派的小程序</p>
<p>投票的话是用电脑版的易班问卷</p>
<p>院刊学长负责的是摄影版，可以参考上一本的设计，要留心观察</p>
<p><s>学长的灵感就来自Windows 10的磁贴</s></p>
<p>总之希望大家多多配合，集思广益，这样效果会非常好</p>
<h2 id="总结">总结</h2>
<p>以前前部长的一句话结尾吧：</p>
<blockquote>
<p>百度是个好老师。</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《北京折叠》——一个未尽的故事]]></title>
        <id>https://SpookerV5.github.io/post/lesslessbei-jing-zhe-die-greatergreater-yi-ge-wei-jin-de-gu-shi/</id>
        <link href="https://SpookerV5.github.io/post/lesslessbei-jing-zhe-die-greatergreater-yi-ge-wei-jin-de-gu-shi/">
        </link>
        <updated>2020-12-03T00:45:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>《北京折叠》，的确是一个未完成的故事，或者说，是一个永无法完结的故事。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>《北京折叠》，的确是一个未完成的故事，或者说，是一个永无法完结的故事。</p>
<!-- more -->
<p>在小说中，最令人印象深刻的，便是那奇幻的折叠城市，人们被根据阶级安排在三个迥然不同的空间，而老刀，在空间中穿梭，在创意上，这是绝妙的点子，符合了科幻小说的定义。而这部小说，绝不是我们通常意义上的科幻小说。<br>
作者虽然只字未提自己的感想，但在各种各样的矛盾中，对社会的思考已然显现，并让人沉思。在小说中最大的矛盾便是这三个空间，三个空间的人并无交集，自然对其他空间知之甚少，而不知道上层对城市的规划与下层人民生活条件的恶劣，而这正与现实相应。第二个矛盾便是依言与秦天的爱情，那是在错误与偶然中诞生的爱情，之所以说故事的未尽，便来自于此，作者并未将之后的事情写出，而这极有可能是折叠城市覆灭的导火索。而老刀对钱的需求和心的变化也是小说的矛盾点，老刀是为了钱冒险在空间中穿梭，他的心在经历了空间穿梭后已然变化，从最初的麻木到富有人情味，而这是在了解城市真相后产生的，必然极其珍贵。<br>
而最宝贵的，是老刀在文末对阿贝和阑阑的帮助，可能这才是作者最想传达给我们的吧，即便是在最冷漠的空间，最没有光芒的空间，也要坚持对美好的追求，这便是一个未尽的故事里的真正的未尽，透露出，人性。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello Gridea]]></title>
        <id>https://SpookerV5.github.io/post/hello-gridea/</id>
        <link href="https://SpookerV5.github.io/post/hello-gridea/">
        </link>
        <updated>2018-12-11T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<p>首先感谢<a href="https://github.com/getgridea/gridea">Gridea项目</a>，如果没有它，我大概也会用Hexo或Hugo的吧（x</p>
<p><s>然后感谢主题<a href="https://github.com/name-cq/gridea-theme-lin">凛</a>，为我节省了许多时间装扮博客。</s><br>
已更换主题fog</p>
<p>最后感谢<a href="https://valine.js.org/">Valine项目</a>和<a href="https://github.com/zhaojun1998/Valine-Admin">Valine-Admin</a> ，博客的评论系统和评论通知也完备啦！</p>
<p>以下是Gridea自己的介绍内容：</p>
<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/getgridea/gridea">Github</a><br>
<a href="https://gridea.dev/">Gridea 主页</a><br>
<a href="http://fehey.com/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📝  你可以使用最酷的 <strong>Markdown</strong> 语法，进行快速创作</p>
<p>🌉  你可以给文章配上精美的封面图和在文章任意位置插入图片</p>
<p>🏷️  你可以对文章进行标签分组</p>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>Windows</strong>，<strong>MacOS</strong> 或 <strong>Linux</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>